<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <TKKN_NPS_RelaxHotSpring>Se détendre dans une source d'eau chaude.</TKKN_NPS_RelaxHotSpring>
  <TKKN_NPS_RelaxColdSpring>Refroidissement dans un printemps froid.</TKKN_NPS_RelaxColdSpring>
  <TKKN_NPS_LavaHasEruptedNearby>Eruption de lave !</TKKN_NPS_LavaHasEruptedNearby>
  <TKKN_NPS_LavaHasEruptedNearbyTxt>La lave fait des bulles à la surface ! Eloignez vos affaires de la lave avant qu'elles ne soient endommagées.</TKKN_NPS_LavaHasEruptedNearbyTxt>
  <TKKN_NPS_DroughtLbl>Sécheresse</TKKN_NPS_DroughtLbl>
  <TKKN_NPS_DroughtTxt>Il n'y a pas de pluie dans les prévisions pour un très long moment.</TKKN_NPS_DroughtTxt>
  <TKKN_NPS_WildFlowerBloomLbl>Les fleurs sauvages s'épanouissent !</TKKN_NPS_WildFlowerBloomLbl>
  <TKKN_NPS_WildFlowerBloomTxt>Une quantité inhabituelle de fleurs sauvages sont en train de fleurir ! Ne manquez pas de sortir pour les voir. Attention aux allergies !</TKKN_NPS_WildFlowerBloomTxt>
  <TKKN_NPS_SuperbloomLbl>Superbloom !</TKKN_NPS_SuperbloomLbl>
  <TKKN_NPS_SuperbloomTxt>Une quantité record de fleurs sauvages sont en train de fleurir ! Ne manquez pas de sortir pour les voir. Attention aux allergies !</TKKN_NPS_SuperbloomTxt>
  <LetterLabelUpdateNotes1>NPS a mis à jour !</LetterLabelUpdateNotes1>
  <LetterLabelUpdateNotes1Text>Les plus gros changements : 2 nouveaux biomes (nécessitent une nouvelle sauvegarde). Météo saisonnière, maladies et incidents. Les humains créent des chemins de promenade. Les plantes se dessèchent et meurent (n'affecte pas les biomes qui ne sont pas arides, et n'affecte pas les plantes dans une zone de croissance).</LetterLabelUpdateNotes1Text>
  <TKKN_NPS_DrowningText>Quelqu'un se noie !</TKKN_NPS_DrowningText>
  <TKKN_NPS_TreasureWashedUpText>Un trésor s'est échoué sur la plage ! Récupérez-le avant qu'il ne disparaisse.</TKKN_NPS_TreasureWashedUpText>
  <TKKN_NPS_TreasureFloodedUpText>Les récentes inondations ont laissé derrière elles un trésor ! Récupérez-le avant qu'il ne soit emporté par les eaux.</TKKN_NPS_TreasureFloodedUpText>
  <TKKN_NPS_UltraRareWashedUpText>Un trésor ultra rare s'est échoué sur la plage ! Récupérez-le avant qu'il ne disparaisse.</TKKN_NPS_UltraRareWashedUpText>
  <TKKN_NPS_UltraRareFloodedUpText>Les récentes inondations ont laissé derrière elles un trésor ultra rare ! Récupérez-le avant qu'il ne soit emporté par les eaux.</TKKN_NPS_UltraRareFloodedUpText>
  <FrostNone>Pas de gel</FrostNone>
  <FrostDusting>Givrage (dépoussiérage)</FrostDusting>
  <FrostThin>Frost (mince)</FrostThin>
  <FrostMedium>Frost (moyen)</FrostMedium>
  <FrostThick>Givre (épais)</FrostThick>
  <TKKN_Birdwatching>Observation des oiseaux</TKKN_Birdwatching>
  <TKKN_NPS_MustPlaceOnSteamVent>Vous devez le placer sur un conduit de vapeur</TKKN_NPS_MustPlaceOnSteamVent>
  <TKKN_CurrentModVersion_text>Version installée du module : {0}</TKKN_CurrentModVersion_text>
  <TKKN_allowPlantEffects_title>Permettre les effets de la plante</TKKN_allowPlantEffects_title>
  <TKKN_allowPlantEffects_text>Les plantes mourront quand on leur marchera dessus, il y aura des super floraisons et des floraisons de fleurs sauvages, les plantes mourront sans eau, les plantes recevront de la neige en hiver.</TKKN_allowPlantEffects_text>
  <TKKN_spawnLavaOnlyInBiome_title>Éruptions de lave en dehors des champs volcaniques</TKKN_spawnLavaOnlyInBiome_title>
  <TKKN_spawnLavaOnlyInBiome_text>Permet à la lave d'entrer en éruption dans presque tous les biomes. Décochez cette case pour que la lave ne soit présente que dans le biome des Champs volcaniques.</TKKN_spawnLavaOnlyInBiome_text>
  <TKKN_allowPawnsToGetWet_title>Permettre aux pions de se mouiller</TKKN_allowPawnsToGetWet_title>
  <TKKN_allowPawnsToGetWet_text>Les pions se mouillent lorsqu'ils nagent ou qu'il pleut, ce qui affecte leur température et leur humeur.</TKKN_allowPawnsToGetWet_text>
  <TKKN_allowPawnsSwim_title>Permettre aux pions de nager</TKKN_allowPawnsSwim_title>
  <TKKN_allowPawnsToSwim_text>Les pions nageront pour se rafraîchir ou juste pour le plaisir.</TKKN_allowPawnsToSwim_text>
  <TKKN_allowLavaEruption_title>La lave peut faire éruption</TKKN_allowLavaEruption_title>
  <TKKN_allowLavaEruption_text>Autoriser l'éruption de la lave. Décochez cette case pour supprimer les incidents d'éruption aléatoires.</TKKN_allowLavaEruption_text>
  <TKKN_showHot_title>Afficher les effets chauds</TKKN_showHot_title>
  <TKKN_showHot_text>Lorsque les températures sont élevées, il y aura des indicateurs visuels.</TKKN_showHot_text>
  <TKKN_showCold_title>Montrer les effets du froid</TKKN_showCold_title>
  <TKKN_showCold_text>Lorsque les températures sont froides, il y aura des indicateurs visuels</TKKN_showCold_text>
  <TKKN_showRain_title>Afficher les effets de pluie</TKKN_showRain_title>
  <TKKN_showRain_text>Quand il pleut, le sol est éclaboussé et noirci.</TKKN_showRain_text>
  <TKKN_doWeather_title>Afficher les effets météorologiques (master)</TKKN_doWeather_title>
  <TKKN_doWeather_text>Si cette case n'est pas cochée, aucun des éléments ci-dessous ne se produira. Si elle est cochée, seuls les éléments cochés ci-dessous se produiront.</TKKN_doWeather_text>
  <TKKN_doTides_title>Faire des marées</TKKN_doTides_title>
  <TKKN_doTides_text>Les océans vont monter et descendre</TKKN_doTides_text>
  <TKKN_doDirtPath_title>Générer des chemins</TKKN_doDirtPath_title>
  <TKKN_doDirtPath_text>Les pions créeront des chemins naturels en marchant</TKKN_doDirtPath_text>
  <TKKN_showTempReadout_title>Affichage de la température</TKKN_showTempReadout_title>
  <TKKN_showTempReadout_text>Afficher la lecture de la température en bas à gauche</TKKN_showTempReadout_text>
  <TKKN_regen_title>LAISSER EN LIGNE : Régénérer les listes de cellules</TKKN_regen_title>
  <TKKN_regen_text>Régénère le terrain sur la carte actuellement chargée afin que vous puissiez obtenir des inondations, des marées et/ou une oasis dans une sauvegarde effectuée avant l'ajout de ce mod. Après avoir enregistré ce paramètre, créez un nouveau fichier de sauvegarde pour votre jeu (au cas où les choses tourneraient mal), puis rechargez le jeu. Une fois le jeu rechargé, décochez cette case.</TKKN_regen_text>
  <TKKN_doFloods_title>Faire des inondations</TKKN_doFloods_title>
  <TKKN_doFloods_text>Les fleuves et les rivières s'élèvent et s'abaissent</TKKN_doFloods_text>
  <TKKN_weatherCellUpdateSpeed_title>Vitesse de mise à jour des effets météorologiques : {0}</TKKN_weatherCellUpdateSpeed_title>
  <TKKN_weatherCellUpdateSpeed_text>Vitesse à laquelle se produisent des effets tels que le passage de l'eau à la glace. Diminuez cette valeur pour améliorer les performances, augmentez-la pour obtenir des visualisations plus rapides dans le jeu.</TKKN_weatherCellUpdateSpeed_text>
  <TKKN_doIce_title>Le sol gèle</TKKN_doIce_title>
  <TKKN_doIce_text>Le terrain gèle par temps froid</TKKN_doIce_text>
  <TKKN_doSprings_title>Do Springs</TKKN_doSprings_title>
  <TKKN_doSprings_text>Permet le frai de sources chaudes et froides</TKKN_doSprings_text>
</LanguageData>
