<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <TKKN_NPS_RelaxHotSpring>Entspannen in einer heißen Quelle.</TKKN_NPS_RelaxHotSpring>
  <TKKN_NPS_RelaxColdSpring>Abkühlung in einer kalten Quelle.</TKKN_NPS_RelaxColdSpring>
  <TKKN_NPS_LavaHasEruptedNearby>Lavaeruption!</TKKN_NPS_LavaHasEruptedNearby>
  <TKKN_NPS_LavaHasEruptedNearbyTxt>Die Lava sprudelt an die Oberfläche! Bringen Sie Ihre Sachen von der Lava weg, bevor sie beschädigt werden.</TKKN_NPS_LavaHasEruptedNearbyTxt>
  <TKKN_NPS_DroughtLbl>Dürre</TKKN_NPS_DroughtLbl>
  <TKKN_NPS_DroughtTxt>Es ist für eine lange Zeit kein Regen vorhergesagt.</TKKN_NPS_DroughtTxt>
  <TKKN_NPS_WildFlowerBloomLbl>Die Wildblumen blühen!</TKKN_NPS_WildFlowerBloomLbl>
  <TKKN_NPS_WildFlowerBloomTxt>Es blühen ungewöhnlich viele Wildblumen! Gehen Sie unbedingt nach draußen, um sie zu sehen. Achten Sie auf Allergien!</TKKN_NPS_WildFlowerBloomTxt>
  <TKKN_NPS_SuperbloomLbl>Superbloom!</TKKN_NPS_SuperbloomLbl>
  <TKKN_NPS_SuperbloomTxt>Eine rekordverdächtige Anzahl von Wildblumen blüht! Gehen Sie unbedingt nach draußen, um sie zu sehen. Achten Sie auf Allergien!</TKKN_NPS_SuperbloomTxt>
  <LetterLabelUpdateNotes1>NPS hat aktualisiert!</LetterLabelUpdateNotes1>
  <LetterLabelUpdateNotes1Text>Die größten Änderungen: 2 neue Biome (erfordern neuen Speicherstand). Saisonales Wetter, Krankheiten und Zwischenfälle. Menschen schaffen Wanderwege. Pflanzen trocknen aus und sterben ab (wirkt sich nicht auf Biome aus, die nicht trocken sind, und wirkt sich nicht auf Pflanzen in einer Wachstumszone aus).</LetterLabelUpdateNotes1Text>
  <TKKN_NPS_DrowningText>Jemand ist am Ertrinken!</TKKN_NPS_DrowningText>
  <TKKN_NPS_TreasureWashedUpText>Ein Schatz wurde an den Strand gespült! Holen Sie ihn, bevor er weggespült wird.</TKKN_NPS_TreasureWashedUpText>
  <TKKN_NPS_TreasureFloodedUpText>Die jüngsten Überschwemmungen haben einen Schatz hinterlassen! Holen Sie ihn, bevor er weggespült wird.</TKKN_NPS_TreasureFloodedUpText>
  <TKKN_NPS_UltraRareWashedUpText>Ein äußerst seltener Schatz wurde an den Strand gespült! Holen Sie ihn, bevor er weggespült wird.</TKKN_NPS_UltraRareWashedUpText>
  <TKKN_NPS_UltraRareFloodedUpText>Das jüngste Hochwasser hat einen äußerst seltenen Schatz hinterlassen! Holen Sie ihn, bevor er weggespült wird.</TKKN_NPS_UltraRareFloodedUpText>
  <FrostNone>Kein Frost</FrostNone>
  <FrostDusting>Frost (Bestäubung)</FrostDusting>
  <FrostThin>Frost (dünn)</FrostThin>
  <FrostMedium>Frost (mittel)</FrostMedium>
  <FrostThick>Frost (dick)</FrostThick>
  <TKKN_Birdwatching>Vogelbeobachtung</TKKN_Birdwatching>
  <TKKN_NPS_MustPlaceOnSteamVent>Sie müssen es auf einen Dampfabzug stellen</TKKN_NPS_MustPlaceOnSteamVent>
  <TKKN_CurrentModVersion_text>Installierte Mod-Version: {0}</TKKN_CurrentModVersion_text>
  <TKKN_allowPlantEffects_title>Pflanzeneffekte zulassen</TKKN_allowPlantEffects_title>
  <TKKN_allowPlantEffects_text>Pflanzen sterben ab, wenn man sie betritt, Superblumen und Wildblumen blühen, Pflanzen sterben ab, wenn sie nicht bewässert werden, Pflanzen werden im Winter mit Schnee bedeckt.</TKKN_allowPlantEffects_text>
  <TKKN_spawnLavaOnlyInBiome_title>Lavaeruptionen außerhalb von Vulkanfeldern</TKKN_spawnLavaOnlyInBiome_title>
  <TKKN_spawnLavaOnlyInBiome_text>Lavaausbrüche in fast allen Biomen zulassen. Deaktivieren Sie dieses Kontrollkästchen, damit Lava nur im Biom "Vulkanische Felder" ausbricht.</TKKN_spawnLavaOnlyInBiome_text>
  <TKKN_allowPawnsToGetWet_title>Spielfiguren nass werden lassen</TKKN_allowPawnsToGetWet_title>
  <TKKN_allowPawnsToGetWet_text>Die Tiere werden beim Schwimmen oder im Regen nass, was sich auf ihre Temperatur und Stimmung auswirkt.</TKKN_allowPawnsToGetWet_text>
  <TKKN_allowPawnsSwim_title>Spielfiguren schwimmen lassen</TKKN_allowPawnsSwim_title>
  <TKKN_allowPawnsToSwim_text>Die Bauern schwimmen, um sich abzukühlen oder einfach nur zum Spaß</TKKN_allowPawnsToSwim_text>
  <TKKN_allowLavaEruption_title>Lava kann ausbrechen</TKKN_allowLavaEruption_title>
  <TKKN_allowLavaEruption_text>Lavaausbrüche zulassen. Deaktivieren Sie das Kontrollkästchen, um die zufälligen Eruptionsereignisse zu entfernen.</TKKN_allowLavaEruption_text>
  <TKKN_showHot_title>Heiße Effekte anzeigen</TKKN_showHot_title>
  <TKKN_showHot_text>Wenn die Temperaturen hoch sind, gibt es optische Anzeichen.</TKKN_showHot_text>
  <TKKN_showCold_title>Kälteeffekte anzeigen</TKKN_showCold_title>
  <TKKN_showCold_text>Bei kalten Temperaturen gibt es visuelle Indikatoren</TKKN_showCold_text>
  <TKKN_showRain_title>Regeneffekte anzeigen</TKKN_showRain_title>
  <TKKN_showRain_text>Wenn es regnet, bekommt der Boden Spritzer und wird dunkel.</TKKN_showRain_text>
  <TKKN_doWeather_title>Wettereffekte anzeigen (Master)</TKKN_doWeather_title>
  <TKKN_doWeather_text>Wenn diese Option nicht aktiviert ist, geschieht nichts von dem, was unten steht. Wenn sie markiert ist, werden nur die unten markierten Aktionen ausgeführt.</TKKN_doWeather_text>
  <TKKN_doTides_title>Gezeiten</TKKN_doTides_title>
  <TKKN_doTides_text>Die Ozeane werden steigen und fallen</TKKN_doTides_text>
  <TKKN_doDirtPath_title>Pfade generieren</TKKN_doDirtPath_title>
  <TKKN_doDirtPath_text>Bauern werden beim Gehen natürliche Wege schaffen</TKKN_doDirtPath_text>
  <TKKN_showTempReadout_title>Anzeige der Temperatur</TKKN_showTempReadout_title>
  <TKKN_showTempReadout_text>Temperaturanzeige unten links anzeigen</TKKN_showTempReadout_text>
  <TKKN_regen_title>LEAVE ALONE: Zellenlisten regenerieren</TKKN_regen_title>
  <TKKN_regen_text>Regeneriert das Terrain auf der aktuell geladenen Karte, so dass Sie Überschwemmungen, Gezeiten und/oder eine Oase in einem Spielstand erhalten können, der vor dem Hinzufügen dieser Mod erstellt wurde. Nachdem Sie diese Einstellung gespeichert haben, erstellen Sie eine neue Speicherdatei für Ihr Spiel (für den Fall, dass etwas schief geht), und laden Sie das Spiel neu. Sobald Sie das Spiel neu laden, ENTFERNEN Sie das Häkchen in diesem Kästchen.</TKKN_regen_text>
  <TKKN_doFloods_title>Überschwemmungen</TKKN_doFloods_title>
  <TKKN_doFloods_text>Flüsse werden steigen und fallen</TKKN_doFloods_text>
  <TKKN_weatherCellUpdateSpeed_title>Wettereffekte Aktualisierungsgeschwindigkeit: {0}</TKKN_weatherCellUpdateSpeed_title>
  <TKKN_weatherCellUpdateSpeed_text>Wie schnell Effekte wie der Wechsel von Wasser zu Eis stattfinden. Verringern Sie diesen Wert, um die Leistung zu erhöhen, erhöhen Sie ihn für schnellere Visualisierungen im Spiel.</TKKN_weatherCellUpdateSpeed_text>
  <TKKN_doIce_title>Boden gefriert</TKKN_doIce_title>
  <TKKN_doIce_text>Der Boden gefriert bei kalten Temperaturen</TKKN_doIce_text>
  <TKKN_doSprings_title>Do Federn</TKKN_doSprings_title>
  <TKKN_doSprings_text>Ermöglicht das Ablaichen von heißen und kalten Quellen</TKKN_doSprings_text>
  <TKKN_leaveStuff_title>Abwaschmittel</TKKN_leaveStuff_title>
  <TKKN_leaveStuff_text>Nach Überschwemmungen können Gegenstände an Land gespült werden</TKKN_leaveStuff_text>
</LanguageData>
